【鑽石公主號2.0】加州一名確診死者曾乘坐郵輪至尊公主號 現郵輪有超過20人出現病徵

【Now新聞台】美國新型冠狀病毒確診個案增至160宗，11人死亡，其中一名死者來自加州，曾乘坐郵輪至尊公主號，船上另一名乘客亦確診，另外有超過20人出現病徵。郵輪正返回三藩市，但暫時不能泊岸，加州宣布進入緊急狀態。

加州的首宗新型肺炎死亡病例，亦是華盛頓州以外的首宗，是一名71歲男子，本身患有其他疾病，二月十一日至二十一日曾乘坐至尊公主號郵輪，由三藩市前往墨西哥，回國後不適入院。

他跟船上另一名乘客直至近日確診染病。據報，當時跟二人同船的旅客，部分繼續乘坐至尊公主號，展開下一個行程往夏威夷和墨西哥。

目前郵輪已取消原定航程，駛回三藩市，船上乘客連同船員超過三千人。

州長約瑟姆稱，有超過20人出現病徵，他已下令至尊公主號暫時不要靠岸，直至船上人員完成檢測，當局會以直升機運送試劑盒到船上，樣本會送往三藩市檢驗。

船公司公主郵輪則向乘客發公開信，要求曾與確診患者同船的乘客留在艙房，待醫務人員為他們檢查，公主郵輪亦擁有在日本爆發疫情的鑽石公主號郵輪。

美國疾控中心亦正與加州衞生部門合作，聯絡曾乘坐至尊公主號的人士。

加州確診個案已增至逾50宗，暫時是全美最多的州份，全州已進入緊急狀態；未有確診個案的夏威夷州，為防範疫情，亦宣布進入緊急狀態；至於死亡個案最多的是華盛頓州，最少有十宗，大部分來自西雅圖一間護老院，院內亦有多宗確診個案。

領導抗疫工作的副總統彭斯，公布新的抗疫重點工作，包括加強監察全國的護老院。疾控中心就決定，讓醫生可以自行判斷，是否對疑似患者進行新型冠狀病毒檢測，相信有助擴大檢測範圍。

公主郵輪亦擁有在日本爆發疫情的鑽石公主號郵輪
仲要同一間郵輪公司

要破產了

廿一世紀隔離

死亡郵輪

蘋果都出咗新聞

今次係對美國嘅考驗
架船泊喺三藩市

應該將e幅圖retweet 俾美國人知

最偉大既隔離措施

Off topic 美國佬好鍾意郵輪
又大污染（同成千上萬既汽車一樣)又無聊

順便鞭屍

自民黨及日本政府官員欠岩田教授一句道歉

班鬼佬防疫意識咁薄弱 一定大爆發

歷史是沒有任何教育意義

送佢地走唔好咩，仲要叫返黎

船上面有好多美國人
同埋可能因為架船未駛到目的地

幽靈公主公司

隻船可以燒得